教育局局長楊潤雄下午三點會見傳媒！

沒有日本侵華哪有新中國

講試題

全力支持反共言論

記者唔該問下呢個冇歷史知識嘅人會唔會譴責埋毛澤東

嘩好想升職喎

叫返佢D仔女返香港讀書先

劉明睇焗腸反毛主席

張圖有好深喻意

實係大大聲話你地全部人都係錯晒
EMD有絕對權力去糾正政治錯誤

EDB

強烈支持及擁護由林鄭月娥女士帶領既特區政府
及其屬下既教育局強烈譴責毛魔澤東及其支持者考評局
美化日本侵華歷史

記者麻煩醒少少
唔好前面問完同一個問題後面又問
仲有
記得問佢點睇毛澤東對日本講多謝
問埋佢一條題目有正有反
點樣叫做偏頗

解散考評局 以支那高考代替DSE
所有答過日本對中國好嘅學生全部拉上支那打靶

強烈遣責老毛?

記者唔該識玩

如果記者唔問毛澤東
以後唔該改稱記者做維穩機器

似乎想批鬥毛主席

記者一定要quote番毛澤東問佢係咪作反？

記者可唔可以印張毛魔大頭相入去

讀書個陣已經講左好多弊處，資料再講弊處，點撚樣答比較題啊

有咩寓意

今日提醒左我地一定要撐民間記者會

要pin 你呢個真係
要問從共黨角度利弊定中國人民生角度嘅利弊
答有利 侵華對共黨成立有幫助
答有弊 侵華促成共黨成立變咗壞事?

係印毛魔感謝日本嗰張文宣入去

車里車里

pin this

全力聲討老毛
支那狗依家已經唔會再理黨

使唔撚使呀

Pin this

不嬲都唔識玩
成日覺得佢地拎住咁多材料
結果都係整左PAT屎出黎

香港而家真係似文化大革命

班口交派又沖曬出黎

仲有
記者唔該練下轉數
前面個記者問完
後面唔該學下
點樣base on 佢前面嘅答題
去反駁返佢

推

所有答同意既都會FAIL

出來講model answer ?

難道毛主席錯了嗎

繼續停課？

老老實實 有心理準備現場記者問垃圾
預計又會問點處分有關老師 點樣評分

重考歷史科

教育局局長楊潤雄下午三時會見傳媒，預料就歷史科試題爭議事件，交代教育局立場。

中學文憑試歷史科其中一條必答題問考生「『1900-45 年間，日本為中國帶來的利多於弊』你是否同意此說？」引起爭議。

教育局發言人昨晚回應表示，知悉今年文憑試的歷史科，有試題附帶極為片面的資料，導致試題具引導性，考生可能因而達至偏頗的結論，嚴重傷害在日本侵華戰爭中，受莫大苦難的國民的感情與尊嚴。教育局對公開試中，出現如此設計的試題深感遺憾，並予以譴責。

教育局要求考評局嚴肅跟進，向公眾作出合理交代，並全面檢討出題機制，從速改善，以維護文憑試的公平性、公正性及可信性。

真係多得港共炒起佢

根本性學術自由已經冇左啦 人地問你同唔同意 你可以唔同意
除左老毛之外 日本係辛亥革命出力最多國家 又起鐵路 教中國人識字 振興東北三省工業 點解1900-1945只有南京大屠殺

講復課定中史科？

記得問佢點睇毛澤東對日本講多謝!!!!!!!

冇錯

仲有咪一次過問N條重質不重量

呢樣根本就係死症
應該要一人問一條係最好

其實呢種dbq的題目根本就冇固定答案
你個答案解釋到就有分
我唔知點解要鬧到咁大

考評局咪又係藍多

同埋無得罰 咁多人有份出題

edb講下機制先岩, 次次唔鐘意=唔比出 點撚知出咩題你先岩心水

自己搞大件事

Dllm

根本係保皇黨/中聯辦小事化大 統一戰線為9月立法會拉攏市民
班學生同老師無辜

篡改歷史?

有邊個高官子弟唔係係外國讀書

深到睇唔到

當左香港人係小粉紅咩
加上香港人咁憎中国 點統戰都係 6 4 比

hk原本生活好好 依家唔好
china由食草變經濟起飛 d on9咪信黨
點有得比

記者唔該問標準答案係咩 點計分

記者朋友

藍屍屌完鴉片事件，13歲「黑警」就屌歷史卷
其實港共都係想keep住藍屍團火

要啦， 問係咪利多於弊都要譴責
直接話要多謝人直情要鞭屍

一條咁open end既問題,無對錯都咁多野講
歷史根本就無對錯,係佢自己敏感
明明冇事,佢一提起就反感

以中共搞海瑞罷官既住事尼黎 今次既目的並唔係單單一條題目咁簡單 純粹想搵藉口喺教育同考評方面加速赤化

記者朋友麻煩問下佢
如果有學生引用毛澤東言論，認為應多謝皇軍

份卷應該值幾多分？

應該問佢有咩問題
條問題係同意不同意
唔好俾佢政治正確

不過政府巳經等於中共

香港記者

沒事沒事

可以照常返學

沒事沒事

「如果你媽媽同女朋友同時跌落海，而你只可以救一個，咁你會救邊個？」
A: 媽媽
B: 女朋友

要問呢d難題

因為要搶話語權
尤其針對通識、中西史

就算對洗腦無用
都會令你地滅聲

老實，考試局有Panel有Review呢條題目咁樣問都出到街，隨時根本係共狗攞嘅伏！！！

去支那讀就差不多

今日監狗會報告
同埋立法會強選內會主席都需要大家推上國際

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

問責下台？

一、早在1956年，毛澤東與訪華的前日軍中將遠藤三郎談話時便說過：

「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」

（以上是根據大陸經濟日報出版社，1998年由王俊彥著的《大外交家周恩來》上，第210頁所披露。）

二、1960年6月21日，毛澤東接見日本文學代表團與左派文學家野間宏等人時說過：

「我同很多日本朋友講過這段事情（指中共在抗日時期的歷史），其中一部分人說日本侵略中國不好，我說侵略當然不好，但不能單看這壞的一面，另一面日本幫了我們中國的大忙。假如日本不占領大半個中國，中國人民不會覺醒起來。在這一點上，我們要感謝日本皇軍。」

（以上據中共中央文獻出版社丶世界知識出版社1995年版的《毛澤東外交文選》第438頁中提到。）

條題目明明有寫埋 並就你所知
即係有讀過下書既都會搵到point識答埋日本侵華果部分 根本唔存在淡化 唔答果啲係佢地廢啫 但大部分考生都會或多或少講到二戰果部分 班藍絲小題大做

想加速推動23條。 成功第一步？

支持一國一制洗唔洗譴責呀

老實，考試局有Panel有Review呢條題目咁樣問都出到街，隨時根本係共狗擺嘅伏！！！

叫自己仔女讀返本地學校先好講野 dllm

點睇毛澤東六次感謝日本侵華

記住留意下佢戴咩口罩

Push

龜頭？撚樣？

班撚樣一係就藍屍廢坑無讀過書 一係就出國留學唔撚知歷史科一向都係咁答題
人地題目係問是否同意此說法 即係話同意又得唔得意又得 自己跟參考資料再闡釋咪得

up

史泰龍果套？I am the law

咁都嘈得一餐一係
其實佢自己都同意利多於弊
咁佢個思想其實都政治不正確

呢度有冇人覺得楊潤雄做教育局局長做得幾好？
對比上屆一個月睇30本書吳克儉
佢係處理疫情好似冇乜挑剔既位
dse又順順利利考緊

習種是神
president shithole is my lord

我淨係得一個疑問 既然佢地咁大反應係咪即係否定埋毛澤東
毛澤東多次感謝日本仲放棄埋日本既戰爭賠償

重考
或者講侵華 害中國發展先有分 其他一律零分

fuck them all

睇吓今次邊個做condom

問局長係咪搞民族主義
點解要將中國人感情放先過教育

干預學術自由

點解你理班撚屌成日覺得記者唔識玩
連登仔一直都知香港媒體比人收編

但又唔諗下政府記者會問題係唔係內定諗好咗
高層編輯寫定問題，你係唔係唔問指定問題，你敢違反

連登仔怕無咗份工，記者耐何唔怕無咗份工?

定你地覺得香港有編輯自主，記者自主

你話有立場，有蘋果，RTHK
政府係唔比反政府媒體地發問，你吹咩

唔好成日以為自己好聰明，人地好蠢先得架

見到twitter好多post，幫手like同re左

thank you
work together！

楊潤雄解中史卷

楊潤雄：透過今日召開記者會表達政府立場及進一步行動。

政府點解要有立場

我諗起浮瓜
未有呢單野發生前, 條柒婆走出黎先話通識有問題
琴日都搵人煲大試題問題

再慢慢踩入教育

係
可能我諗多左

1900-1930年日本侵撚緊華？屌你老味楊潤雄

數以千萬計
無日本侵華就無民革 死幾千萬人

呢段時間日本建設緊滿洲國
佢識唔識乜野係滿洲國？

借試題，染紅教育部，推行23條

而家連考評局都搞鳩埋
好波

佢會要取消條題目

取消條題？

成題取消

楊潤雄：會要求考評局取消該題中史科考題，並確保考生整體成績不受影響。

要求取消試題
考生有無得嘈下

滿洲國32年先有
00-12年清朝仲未死
班柒頭先係以偏概全

做多咗囉

睇下考評局企唔企硬

玩鳩哂

如果我花左大部份時間做呢條, 搞到之後做唔切, 咁點計先
話取消就取消咁撚痴線

下 答左個題嘅點唔受影響？

呢題咁撚易答都要取消 啲考生真係多謝晒班藍絲

捉到鹿唔識脫角

一句講晒: CCP已經證實并高呼----大日本皇軍萬歲.

行政干預考試，好有問題
司法覆核佢啦！！！！

國歌法已經想強硬通過，加上整頓通識……

歷史科嚟

其實條題目有咩問題 不嬲題目資料都係lead住你答架啦
啲人玻璃心就話取消

完全無問題

乜撚嘢取消試題呀 on9?

放晒心機係呢題條友死硬

答案只得一個

屌你老味奶共楊狗

連日本人民 同 日本軍閥 不分
呢點已經cls

On99

屌你老味無討論空間

如果我落晒心血做呢條可以點？

取消?
個Grade點計?

1937 先侵略wor

可以點不受影響

冇討論空間
以後近現代史唔使讀

其實咁樣咪姐係借中史殺通識

ON99
凡事無絕對呀
學咩人做教育局長

即係屌鳩毛澤東啊?

無討論空間, 咁中史同世史全面取消啦

真係好撚癡線

藍絲話計埋31年搞東三省開始
咁咪豪比佢囉
但係個問題講緊45年 有30年日本都係幫緊中國架 佢地淨係放大最後果15年

藍絲父母睇撚住喇，以後你仔女成績炒咗入唔到大學冇錢畀家用，就係因為呢個仆街局長

好撚好笑

正呀喂屌你老母

答嗰條就要被取消 痴撚線架你教育局

話條問題只有弊，無討論空間

港共：我話無就無！唔洗你討論

On9條題目跟本冇問題。

歷史啲題目全部都係咁問架喎：

例如：「日本在二戰後因禍得福」你多大程度上同意？

咁唔通又偏袒咩，又引導性咩。

可以同意可以反對先係啱

利申：教育工作者嬲撚到仆街

今日咁撚多直播 消化唔嚟 一陣又有特首

考生本身諗住靠呢條食糊

個題幾多分？當10分
個個考生送10分咪得 好似馬會取消足球一樣 當1賠過關

收皮啦屌你老母 條題目唔公平你又出？

條問題係問1900-1945呀

取消試題，唔計分？

癡撚線
中國14億人死唔關我事
取消呢題我無左粒星點算

第時大躍進，文革都變德政

咁班中學生淨係讀習近平思想主義得啦
其他取消曬佢咪得

局長都係代言, 係呢個政府, 呢個政權

佢當學生無讀書

如果花好多時間屌柒日本侵華諗住爆分就多得班藍屍唔少

屌你老母 成題取消
文革2.0

痴線級
直接干預學生

痴撚線，我用左成個鐘黎答既話點計

8分

個題明顯引考生答disagree，之後own knowledge就答日本侵華，基本上係送分題
如果咁都叫忽視，不如寫哂答案係份paper到俾考生啦

取消左點計grade

不願面對歷史嘅國家都係垃圾黎

取消埋一二戰咩都取消啦傷感情啊

重考啦屌

懷疑係特撚登

直接中史指左佢算啦 個個朝代都比人屠殺
唔洗讀
中國人歷史係咁架啦 唔係饑荒就屠殺

班藍絲冇大局觀㗎，要搵個明顯啲嘅發洩對象畀佢地

整理好資料搵@solomonyue backup

真攬炒
寫Disagree都無分
ON99

今次都係歷史一部份

我講緊係屌鳩楊潤雄唔理題目有1900-30年 係要放大31-37-37-45兩個階段黎講

其實到底做乜鳩 條問題有咩咁大件事
學生唔可以係小粉紅反對 話中共本身好撚強大???

英國佬管治香港係咪利多於弊呀
奶共狗咪答反對囉

人地答左 你依家唔計 咪全部人降1-2個grade?

on9佢唔取消成科歷史科

癡線
條問題根本沒問題
以前考CE世史d問題都係咁

沒有日本侵華、何來國共合作抗戰

有人all in題
之後個個送10 分
其他題目做得唔好

香港真係唔岩讀歷史

文革 鬥紅緊要過學術

成科取消左佢啦不如

試題引起社會各界討論

但條試題冇討論空間

條友應該有閱讀障礙

吊 我靠嗰題拎5**架

愛國愛黨， 答唔認同都無分

讀元朝 成吉思汗打到去俄羅斯好似係 夠哂威

考試變左政治正確 痴撚線 仲話取消條題

咁每個考生加8分起步囉

先通識後歷史後國民教育再打壓老師
最後全面審查教科書同課外讀物

楊潤雄是否ON9？
佢頭先記者會話
佢比嘅資料係20世紀初
但係佢話題目問1900-1945年
咁樣係唔妥當
大佬呀 以前做呢種C題嘅時候
唔係淨係睇資料架
如果你答題目淨係要資料
咁溫書黎把L？

唔俾個學生係奶共架咩

只有弊，冇討論空間
咪即係洗腦

理性討論歷史都唔得

仲衰過文革
open question黎 正常人考試答依題都唔會話同意啦

以後做卷唔使旨意有T/F questions
得返八股文就啱

有爭議性唔比出 幾時玩文字獄，好期待

8分
咁無得好講 我覺得送8分已經最公平

今屆dse考生真係慘

我地連登仔會答

通識嗰題新聞自由
考生睇路了

見你老母，碌柒咁樣

lm中史成part乙部取消曬

其實好撚on9
咁你marking咪答弊先有分囉
同條題目無關嫁

香港有邊科啱讀？
醫科？商科？

以後中史教到清朝康雍乾果度就好啦！皆因之後果堆歷史都係嚴重傷害中國人民感情㗎！

必答題？

教育局：Critical thinking?不了！

成條取消係完全影響晒考試既公平，cls

取消？咪玩啦
係咪真係玻璃心到有一句唔啱聽都接受唔到呀？

呢句真係好好笑，冇日本仔冇你共產黨呀，定係有共産黨係弊

所以藍屍真係豬黎, 答AGREE既分分鐘0分明明對自己果邊有利

強烈要求轉晒做mc

呢個記者既問題先有D料

不嬲答依d開放式題目,3成資料,7成自己記憶,條友識唔撚識嫁

楊狗啲論點完全唔成立，講到口窒窒，係咪連自己個關都過唔到

讀屎片之後去奶共

全港學生大逃亡, 全部去哂外國讀書, 無錢個d就要被洗腦

呢題鳩答但all in 左其他嘅咪好抵?

蘋果記者識玩

問題長撚到

毛澤東

中史係何漢權同教聯會個鄧飛有份出卷，好難有事

前世做咗幾多壞事
今世先會做應屆DSE考生

淨係渣住參考資料C同D放大黎鬧
明明題目有埋“並就你所知” 即係識答乜就答乜 依家成班仆街就假定晒啲考生三年黎係讀屎片 淨係識參考C+D資料去答題 屌你老母啦

真係問

OnL9

東哥你都敢話佢錯，想變潤腸係咪？

Apple 勁 quote毛

以後成個syllabus cut 咗佢咪okay

考到元末好啦

就黎倒退到英文都唔洗讀，廢時又玻璃心話崇洋學洋文

喺度鬥紅
今次真係變failed state

教育部改名做統戰部啦

仲話結婚生仔，屌你老母啦港共，咁搞法下幾代都冇運行

有冇記者問吓佢係咪反毛？

同一九八四無異

歷史科題型
很大/小程度同意、一些程度上同意/不同意

根本無標準答案
只睇到1937-1945
而睇不到日本明治維新、甲午戰爭、洋務運動、百日維新、再加上孫中山在海外宣揚革命推翻滿清政府

嚴重損害學術自主

反毛佢點答

嘩 蘋果咁夠薑

支持

蘋果嗰個

共黨黨員

er..er..

連下一代都要強迫政治正確
支那根本係成隻手插埋黎
連學術自由都無

教育局局長強烈譴責毛毛

問題真係好撚尖鋭

根本冇撚分別，炒得上微博嘅基本上都係文革

予以譴責呀毛

記者cls

其實考晒未
未考晒又要讀HIST 既同學呢兩日會驚成點
CLS成日搞鳩今年班DSE撚

係 根本就好唔公平

你以為有問題咋喎
香港人覺得冇

蘋果holy shit

你睇到問題有咩問題就講啦
都唔知佢UP乜鳩

屌你老味
我聽到呢度嘅時候終於都火滾同覺得佢係低B
開放式題目出現嘅目的就係要你發揮自己嘅知識
邊有可能乜都靠資料架？
定係佢想對開放式題目有新嘅解讀？

大概路線就係咁。

收啦,東哥夠平哥大咩宜家?

真 問你「是否」你可以答「否」 係啲不學無術嘅人玻璃心無啦啦衝出嚟

譴責毛澤東未啊

焗腸,我睇唔到有問題喎

其實要重考

history兩份卷同一日考晒的

又推個波俾考評局，
個問題係你到呀

不嬲啲資料都係單方面架喎
教育局局長無考過試？

今日個個都攪記者會

考晒啦

毛澤東講過咩？唔答

下年開始再改革 直接用中國高考syllabus

買艦隊 練兵當初都係學日本點歐化

痴撚線 NMSL上身將政治帶入教育
死撚左去啦你

我要投訴教育局 請問邊度可以投訴？

講真毛未死就話大晒啫
而家其實無人尊重佢

焗腸又遊花園避題

蘋果問咩？

教育局離撚曬地

I MEAN成個DSE
屌俾佢咁樣搞一搞下科都唔知點考

佢即刻望一望銀包入面張人民幣

佢可能無係香港考過試

專業嗰個出卷
而家俾個唔專業嘅鬧唔專業

佢啲仔女都無

課外讀物....咁只有滅左台灣先得

求記者問題文字直播，返工睇唔到

咩叫點解可以出到一條咁既題目
你話佢資料偏頗 出得唔好係可以
但唔係咁樣出黎成題DQ

依家dse係拉curve定點計？ 畢業了十幾廿年

哩題成8分 又唔見佢刪走LS戈題

考生其實直接受影響
可以告Q佢

上面大大條屍比你鞭 我出錢請你上去鞭

垃圾回應，不斷遊花園……

上撚哂腦教育局班人，通識科黎緊會點你可想而知

歷史科課程原意培養國民意識？？？

佢係香港中學出身

潛水怕屈機點解唔取消，出到我都唔知佢講乜

局長唔熟讀歷史 可以換人

請問教育局幾號電話？

問咗咩 返工睇唔到

再下年直接推國民教育

中小學生必需配帶紅頸巾返學

彰顯香港特色的社會主義

局長幫毛主席解釋

大家以後可以唔洗再撚歷史科去讀都得
等等到考完 答完又話取消
咁我咪隨時會肥一科 同送錢有乜分別

根本自由討論 正確認識歷史正反都冇問題
只有極權政府先唔俾人討論

外行領導內行

屌 真

冇追post
其實有咩問題？ 唔係係history 既課程大綱之內？

今屆政府最醒都係見過steve 果位同垃圾桶，咩都唔做就唔會有錯

引用毛澤東嗰句問返肉腸
問返佢係咪對毛澤東深表遺憾

趁星期五講哂d 19野,等個話題帶唔到去下星期

有冇記者問孫大炮係咪勾結日本，反中亂清

未考晒
BTW21號考中史想睇下會唔會又有啲令教育局出嚟吠嘅試題出現

quote咗pin個個comment嚟講

教育局啲人有無讀過書？

佢一定無讀過中史

咁啦，條題目改成，試列出中華人民共和國建國主席毛澤東發起的文化大革命的好處啦。 咁樣夠政治正確喇掛，第一任主席冇理由會做錯野。

條友自己睇下past paper囉
全部冇包哂成個period嘅題目都cancel囉

其實佢答同噏緊啲乜
遊緊花園

討論64,利多於幣又點睇

nmslese理論
誰大誰惡誰正確
專業？乜嘢嚟㗎總之呢度我話撚曬事

記者：毛澤東對日本侵華表達感謝，教育局如何看待及會否對毛澤東感到極度遺憾？

楊潤雄：...相信作為中國人知道問題所在，題目設計上有問題，不要考慮背後政治與不政治。考評局是法定機構，作為教育局局長，有責任監察考評局運作模式，提供公平公正有信度的公開考試。相信毛澤東的發言與場合不能由字面意思判斷。

咪係
一次發言長篇大量一黎無左個重心
二黎班撚樣直接無視 你問3條佢答1條就瀨過左

慣用手法
到今時今日都睇唔出咩

全部都崇洋撚

好撚on9
其實一戰後拎唔番山東二戰聯軍最後先黎幫拖都好傷害民族感情成個現代史都唔撚洗讀唔撚洗考啦

佢點答？
無睇live

咁答0分啦, 都唔知佢UP 乜鳩, 問非所答

人地用多左 呢題時間既898

司法覆核佢喇，佢有咩權要求考評局咁做？

垃圾局長政治凌駕一切！

中史不嬲都咁出題 弱智... 睇返啲past paper 啦

咁正，希望有人cut 出黎

可能佢想話毛主席唔係中國人

中史近代史佔幾多先

仲讀咩，考毅進從黑亦得，跟大佬從黑亦得，得左

華仁再HKU

問題係中性既，鐘意咪答弊多於利囉，無人阻你。

答中日打仗死左2000萬人，造成大量難民，同家庭失散，人民受痛苦。經濟受打擊，民國有所謂黃金10年，都因為打日本同共產黨而無左。

再引出無論幫中國起幾多基建都補償唔到呢d過失同損失。

引埋data base, 答日本係經濟侵略中國，要用資產/資源抵押，仲有7%利息，早2日銀行叫我借錢都係1.98%, 日本根本係經濟侵略緊中國。(但點解咁似一帶一路既)

我唔信呢條題目我答呢d points我會肥囉

條友又唔係老師出身,
又唔係歷史系教授,
憑咩講偏頗?

邊有偏頗
條題目問1900-1945，你只用資料答根本唔離題

根本成個中國歷史就係弱智

星島記者做咩用哭腔問問題

結果俾人炒

子女均讀國際學校 楊潤雄稱因港教育制度「複雜」

乜野公唔公平評分... 有marking scheme 架麻. 你溫到書就會識點對答

記者問佢 點解佢d仔女唔係香港讀書

根本好簡單好清楚
問你同唔同意
好中立
點解唔問得呀DLLM

答到同er er sir一樣
話唔同背景講出嚟有唔同意思
好似係 無乜心機聽

科科開放式問題都幾乎咁問啦 我諗佢要取消返12-20年同類題目先公平

又唔算數，咁有乜野含意呀垃圾焗腸

但永遠就可以咁樣比佢過到骨

班中三學生邊個仲敢揀history同中史做elective

垃圾記者問到震晒
第一日出嚟做野

坦承兩名子女過去均就讀國際學校，因為他派往外地工作回來後，覺得香港教育制度較「複雜」

根本個問題係好obvious又有哂引導性你想你屌日本侵華
簡單咁講,就係無中生有,小題大做
On9睇出來嘅野都係on9

即係答唔到啦

取消晒啲科目會唔會好啲

智撚障 一定要美國製裁呢個文革分子 楊潤雄

講真依啲公廁題目點會唔合符syllabus
年份 國家 利多於弊
依種模式出左幾十年啦

迴避問題

佢會話根本冇64

上面有巴打寫咗 我都唔太記得 掛住睇連登

教育局局長楊潤雄

楊潤雄自從上任教育局長以來，屢被質疑子女讀國際學校及到海外升學。楊潤雄過去曾在電台節目坦承，兩名子女過去均就讀國際學校，但解釋因為他派往外地工作回來後，覺得香港教育制度較「複雜」，入讀國際學校是「方便適應」。

他近日再次接受電視訪問時補充，子女正在海外大學，一個修讀獸醫，另一個正在讀化學工程，他指自己為子女升學選擇了一個簡單方法：「讀咗咁多年就唔駛去幫佢揀（升學路）」。據悉，楊潤雄一對子女現時在澳洲留學，但大學名稱不明。

唔係講syllabus呀佢,佢係講課程個target
課程個target係愛國愛黨,緊係唔比提傷心事

數學題不可以有 64,721,831 數字
化學題起海水化淡廠會被視為港獨
音樂題只可彈國歌
地理題不能有台灣
生物題不能問冠狀病毒
物理題不能問大橋受幾大力會搖晃
經濟題不能問關稅

下年歷史問MC算啦
100條MC，問年份人物地點，得一個答案

明報都咁勇

煲大佢

無讀中史唔知
但20世紀中國史都有喺syllabus入面
所以都有機會出到同今次世史差唔多嘅題目

條友係會計底黎架
之前吳得掂就係hr
所以我地個政府揾人係亂9咁黎既

你仲唔快啲落去搵佢問

其實唔係，不成文規矩，要符合史觀先可以有滿分，答相反就唔會多過一半分。
用呢條做例子，
答disagree最高可以有8分，因為history 史觀日本對華禍害大好多，考生係own knowledge 要寫日本侵華。
相反答agree嘅，就算寫幾長都唔會多過一半，因為history 書唔係咁教，唔符合史觀

歷史科所有問題係有前設，其實唔需要考生個人觀點。歷史一向係位政權服務，從來只有主觀

直接答
我唔清楚 我唔知道
咁咪得

我係出卷果個都玩嘢出晒mc

但唔係正常人都知要答負面影響咩

乜撚嘢相信作為nmslese知道問題所在呀

支那係西史到底佔有幾多CLS

文學不能教《藥》

本身中西史已經被人話因為通識搞到冇乜人讀
再衰啲少人讀到學校索性唔開班就好笑

可能佢地就係唔想下一代知國共合作過，最好只知共產黨好撚正，一夫當關咁

唔識教育既人做教育局局長
唔識科技既人做創科局局長
港共真係腐爛到不得了

以前考試有問題既卷又唔出黎開記者會

9都唔可以用 1989
而家得返5可以用
5星紅旗 厲害了我的国

C題根本就係要就你所知用自己讀左嘅野去答

同乜撚野胞
死開啲啦

講乜撚野姐你
傷害咩感情姐你老母

啱

我哋國家 知咩料啦
又傷害感情

記者唔識問，唔識就反個資料去直接反駁條廢柴

計我話到時中史對家唔煲大佢 我地都要煲大佢

其實呢單野真係要煲大佢, 好多港豬老母都唔知呢個政權要搞鳩教育界
即係話阻住返工就唔岩個班人, 而家發現個仔第日變到小粉紅咁, 肯定接受唔到

呢班港豬最怕就係, 有人阻佢返工, 同影響到佢小朋友

果日全國學生係中央軍隊安然有序協助下進入天安門廣場靜坐支持中央人民政府

完全冇傷害過任何人嘅感情

冇文字題，冇得討論
冇利弊
Mc淨問時地人

大topic嚟，每年必出
世史分兩個topic，主題甲同乙
甲係歐洲史主要讀一戰二戰、戰後經濟重建同冷戰
乙就亞洲史主要讀中國日本香港

香港班垃圾官同保皇黨一年前同而家比真係左到仆街

5係五大訴求

有呀
全中國人既感情

咁留名等睇今年條題目了

經教育局定性後，香港既大學歷史系可以廢晒所有同近代亞洲史有關既專題，已經冇任何研究空間。

反毛主席 其心可誅

基本上paper1無佢，paper2一定有

中文不能教<<六國論>>

所有對中國不利既野直接del

nmsl ：我不管甚麼他媽是五大訴求 nmsl

運動、武肺，到而家題目都俾人cut 埋，呢個年齡層ge 後生仔八字係咪大凶

佢輕哂機。。。前言不對後語

只有一場春夏之交既政治小風波

如果係咁, 真心唔明班柒頭仲嘈咩
係咪要一面倒到日本人做所有事都係衰, 一件正面嘅事都搵唔到先得

世史琴日考咗啦咩睇今年條題目

兩份卷都一定會出中國
咁多年都係咁

局長D英文都咁撚屎既

世史浄係教二十世紀咁少？
有中史又讀乜春中國

遲下"香港人"三個字都會傷害全中國人民感情

咁1900-1940你老母中共都未建國
咁既然要政治正確既
不如咁啦
對中共利多於弊
因為當時死既係中華民國既人
咁咪一定拎足8分 使撚溫書？

都唔係離地問題啦，係政治掛帥，大陸講要搞你教育界，佢咪聽習總指示借題發揮做你，成個政府都行呢個方針架啦，已經唔理做得有幾核突

LOAD錯野以為講緊中史SOR 柒左

又要話d學生唔思考，到d學生開始思考就唔俾人思考

文學唔比睇魯迅

邊有大陸人會得閒去睇香港試題 傷你老母感情就有

唔識唔好亂講啦，一定要答晒兩邊先可以滿分，是但一邊最多得6分

係呀世史淨係教1900-1999年嘅嘢
世史中國嗰part著重現代化，無中史教得咁detail
利申無讀中史，等中史人出嚟解話

其實記者應該引用毛澤東多次感謝日本侵華，並表達呢番言論多次傷害廣大中國同胞的心情，希望政府能夠公開屌鳩毛澤東

屌你老母一個試題搞撚到見傳媒、有冇咁撚誇張、毛魔都感謝日本啦

因為教聯會鄧飛要出嚟選功能組別，所以紅底教育工會要幫手鋪路等佢出名。
琴日係教育評議會何漢權出聲先，何漢權紅底大家都知啦

佢啲回答係3篤屁...

答正面都得,但難度極高
但重點係就算得小眾嘅考生唔跟大圍嘅見解答利多於弊,
宜家都要因為政治不正確而反對有俾空間令考生答日本做好事多過壞事

但本身問呢個問題唔係政治問題,係班狗官有心搞事

屌 直情取消歴史科啦
佢哋根本俾咗前設歷史 一定有對同錯
有啲人唔淮問 有啲嘢唔淮提 唔會存在討論空間
取消啦 多鳩如！

讀中史嘅自有一番體會

好subjective 呢個局長...

中史再闊啲 由鴉片戰爭讀到九十年代中國外交關係

無錯…

整頓咁撚麻煩

我地直接啲，要求取消中史科歷史科通識科

或者我講得唔清楚，我指立場agree/disagree個方面。
如果你話essay比例，當然要兩邊答哂，own knowledge 咪用嚟做駁論

你識唔識架
呢類講到明利弊，擺到明要答晒兩邊最尾先歸納結論歸邊架啦

唔問得 不如成科取消啦

拉唔拉Curve都係唔抵架啦
一早話出錯題取消咁我一開始唔讀呢課啦
對於一開始就放棄左呢段嘅學生咪著數左好多囉

佢咩都係話i think 我認為，應該無專家肯幫佢

你唔識就咪9up

愛國科

港式文革揭開序幕
文字獄 來了

C題跟本完全冇問題囉好冇。好老實個題型跟本好多科都有，你是否同意xxx利大於弊。你可以答唔同意㗎。話“你是否同意”有引導性？咁以後唔好出題目，死背書算囉。個個考生一入考場成個機械人咁，背到收卷

中國科

全部整mc,咪唔洗開放性思考

問得好

呢啲開放式題目出得就預左考生有唔同立場 如果好似你咁講 根本成份卷就唔公平

射個波比隔離

原來史觀窄到咁
之前幾千年都係廢
俾我讀二十世紀讀足三年真係會厭啦

你上面講咩paper 1/2 出邊樣唔出邊樣已經見到你唔係讀呢科架啦

唔識唔好up 廢話，dbq 大分題一定要答兩邊，past paper marking 寫晒，呢啲先叫全面答案，唔係資料加個人所知叫全面

賂中而力虧 破滅之道也

當歷史係國民教育

依條題目關身份認同撚事咩 繼續兜啦你老味

唔比香港人讀書，做晒文盲算啦

香港已死

佢想宣布點答先拎倒分？做解題？

唔可以開放討論?
冇學術自由?????
冇思想自由??????????

利多於弊有誤導
咁成科通識摺柒左佢啦

唔能夠開放討論

不如直接引入 廢歷史科目同通識科算 自己就送仔女去外國 連我地思考方式都想中共化埋 食屎啦局長

歷史唔可以開放討論...

個prof咁撚on9
咩叫好多人研究過就唔可以再評價
咁嘅心態做研究死得啦
唔可以翻案嘅

其實呢單野最初邊個ON9 覺得有問題先？

佢否定哂咁多年嘅歷史教育

陽具雄點答老毛相關嘅嘢？
ERERER？

教聯會之流

真係唔知做乜鳩
唯一解釋係楊潤雄條撚樣自己想表忠 唔想好似肛華咁俾人炒

都唔厭嘅
一戰二戰冷戰 香港中國日本 唔記得仲有冇
一個學期學一部分都已經夠

想睇番題目資料，有冇導向學生寫咩？

佢地讀書嗰個年代死背啲point入試場嘔返曬出黎就過關啦

資料不嬲都唔會詳盡提供 詳提就唔洗背書考

好似係葉劉先

仲有戰後經濟重建同其他協作
同埋堆只會出paper 2但無人會讀嘅以阿衝突、南非

秦朝長城
隋朝運河
蒙滿嘅問題係咪以後都唔講得
傷害左當時被傷害人民嘅心

印象ce中史定歷史真係有mc

依啲題目咪又一樣
背晒啲Point嘔返曬出黎再多幾句quote返資料